% Быть посвободнее при склеивании слов
\sloppy

% Не растягивать параграфы по высоте
\raggedbottom

% Настройка стиля оглавления
% \renewcommand{\tocchapterfont}{}

\definecolor{green}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{purple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstdefinelanguage{none}{}
\lstdefinelanguage{YAML}{
	keywords={true,false,null,y,n},
	tabsize=2,
	comment=[l]{\#},
	moredelim=[l][\color{orange}]{\&},
	moredelim=**[il][\color{purple}\mdseries{:}\color{blue}\mdseries]{:},
	morestring=[b]',
	morestring=[b]",
	literate={---}{{-{-}-}}3
	{>}{{\textcolor{red}\textgreater}}1
	{|}{{\textcolor{red}\textbar}}1
	{\ -\ }{{\mdseries\ -\ }}3
}
\lstdefinelanguage{JSON}{
	keywords={true,false,null},
	tabsize=2,
	morestring=[b]',
	morestring=[b]",
	stringstyle=\color{black},
	literate={:}{{{\color{purple}{:}}}}{1}
	{,}{{{\color{purple}{,}}}}{1}
	{\{}{{{\color{blue}{\{}}}}{1}
	{\}}{{{\color{blue}{\}}}}}{1}
	{[}{{{\color{blue}{[}}}}{1}
	{]}{{{\color{blue}{]}}}}{1}
}
\lstset{
	language={Java},
	inputpath={../../resolve-gateway-starter/src},
	backgroundcolor=\color{white},
	commentstyle=\color{green},
	keywordstyle=\color{blue},
	numberstyle=\color{gray}\tiny\ttfamily,
	stringstyle=\color{purple},
	basicstyle=\lst@ifdisplaystyle\scriptsize\fi\ttfamily,
	breakatwhitespace=false,
	breaklines=true,
	captionpos=t,
	keepspaces=true,
	numbers=left,
	numbersep=5pt,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,
	tabsize=4,
	frame=single,
	morekeywords={var, val, fun, export, override, lateinit},
	deletekeywords={},
	keywordsprefix={@},
	sensitive=true,
	columns=fullflexible,
	inputencoding=utf8
}

% Short-cuts и новые команды
\renewcommand{\le}{\ensuremath{\leqslant}}
\renewcommand{\leq}{\ensuremath{\leqslant}}
\renewcommand{\ge}{\ensuremath{\geqslant}}
\renewcommand{\geq}{\ensuremath{\geqslant}}
\renewcommand{\epsilon}{\ensuremath{\varepsilon}}
\renewcommand{\phi}{\ensuremath{\varphi}}
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}}
\newcommand{\code}[2][None]{\lstinline[language=#1]|#2|}

% Настройки шаблона
\counterwithin{figure}{chapter}
\counterwithin{equation}{chapter}
\counterwithin{table}{chapter}
